# Automatically transformed from canonical source (https://raw.githubusercontent.com/rinfo/rdl/develop/resources/base/model/rinfo_publ.n3) at 2014-06-05T09:51:33.927200

@prefix : <http://rinfo.lagrummet.se/ns/2008/11/rinfo/publ#> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix protege: <http://protege.stanford.edu/plugins/owl/protege#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rpubl: <http://rinfo.lagrummet.se/ns/2008/11/rinfo/publ#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

rpubl:Forordningsmotiv a owl:Class ;
    rdfs:label "Förordningsmotiv"@sv ;
    rdfs:comment "Ett förarbete till en förordning, publicerad i serien Regeringens förordningsmotiv. Anger bakgrund och hur ändamålet ska tolkas."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf rpubl:Forarbete .

rpubl:Grundlag a owl:Class ;
    rdfs:label "Grundlag"@sv ;
    rdfs:comment ""@sv,
        "En författning av typen grundlag (d.v.s. antagen av två på varandra följande riksdagar)."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 2 ;
            owl:onProperty rpubl:utfardandedatum ],
        rpubl:Lag .

rpubl:allmannaRadText a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Allmänna råd-text"@sv ;
    rdfs:comment "Ett textavsnitt med allmänna råd som ingår i dokumentet"@sv ;
    rdfs:domain [ owl:unionOf ( rpubl:AllmannaRad rpubl:Myndighetsforeskrift ) ] ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:AllmannaRadText ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:hasPart .

rpubl:angerKapitelnummer a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Anger kapitelnummer"@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Forfattningsreferens ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:seeAlso rpubl:kapitelnummer .

rpubl:angerParagrafnummer a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "Anger paragrafnummer"@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Forfattningsreferens ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:seeAlso rpubl:paragrafnummer .

rpubl:avgorandehanvisning a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Avgörandehänvisning"@sv ;
    rdfs:comment "Hänvisning i aktuellt avgörande till något myndighetsavgörande som har beaktats."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:VagledandeMyndighetsavgorande ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:praxishanvisning .

rpubl:avkravtAvrapporteringsdatum a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "Avkrävt avrapporteringsdatum"@sv ;
    rdfs:comment "Det datum en kommitté ska del- eller slutredovisa sitt uppdrag, enligt kommittédirektivet."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Kommittedirektiv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range xsd:date .

rpubl:beslutande a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Beslutande"@sv ;
    rdfs:comment "Referens till beslutande (signent/undertecknare) av dokumentet."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:FSDokument ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range foaf:Person .

rpubl:celexNummer a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "CELEX-nummer"@sv ;
    rdfs:comment "Indentifierare för ett dokument som ingår i EUR-LEX, den europeiska rättsinformationsdatabasen."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: .

rpubl:ersatter a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Ersätter"@sv ;
    rdfs:comment "Anger något som ersätts av denna resurs, t.ex. en förordning eller en del därav (såsom rubrik, kapitel, lagparagraf)."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:andrar ;
    owl:equivalentProperty dcterms:replaces ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Ersätts av"@sv ] .

rpubl:foredragande a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Föredragande"@sv ;
    rdfs:comment "Referens till dokumentets föredragande (kontrasignent)."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:FSDokument ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range foaf:Person .

rpubl:foreslarAndringAv a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Föreslår ändring av"@sv ;
    rdfs:comment "Den författning som aktuellt dokument föreslår ändring av."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Forarbete ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:Forfattning ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:references ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Föreslås att ändras av"@sv ] .

rpubl:foreslarUtredningAvAndringI a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Föreslår utredning av ändring i"@sv ;
    rdfs:comment "Den författning som aktuellt dokument föreslår utredning av ändring i."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Kommittedirektiv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:Forfattning ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:references ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Föreslås att ändringsutredas av"@sv ] .

rpubl:genomforDirektiv a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Genomför direktiv"@sv ;
    rdfs:comment "Referens till EU-direktiv som helt eller delvis genomförs med denna författning."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Forfattning ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Genomförs av"@sv ] .

rpubl:ikrafttradandeanvisning a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Ikraftträdandeanvisning"@sv ;
    rdfs:comment "Referens till anvisning som anger hur författningen träder ikraft."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:ikrafttradanderegel .

rpubl:ikrafttradandedatum a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "Ikraftträdandedatum"@sv ;
    rdfs:comment "Datum då författningen träder ikraft."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range xsd:date ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:ikrafttradanderegel .

rpubl:ikrafttradandelagrum a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Ikraftträdandelagrum"@sv ;
    rdfs:comment "Hänvisning till lagrum (promulgationslag) som anger när och hur författningen träder ikraft."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:ikrafttradanderegel ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Bestämmer ikraftträdande för"@sv ] .

rpubl:ikrafttradandetext a rdf:Property ;
    rdfs:label "Ikraftträdandetext"@sv ;
    rdfs:comment "Anvisning som anger hur författningen träder ikraft - exempelvis \"Träder ikraft den dagen regeringen bestämmer.\"."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:ikrafttradanderegel .

rpubl:inforsI a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Införs i"@sv ;
    rdfs:comment "Anger att innehållet som denna resurs representerar införs i t.ex. en förordning."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:andrar .

rpubl:kapitel a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Kapitel"@sv ;
    rdfs:comment "Angivelse av i författningen ingående kapitel."@sv ;
    rdfs:domain [ owl:unionOf ( rpubl:FSDokument rpubl:KonsolideradGrundforfattning ) ] ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:Kapitel ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:hasPart ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Kapitel i"@sv ] .

rpubl:kompletterarForordning a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Kompletterar förordning"@sv ;
    rdfs:comment "Referens till EU-förordning som denna författning kompletterar."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Forfattning ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Kompletteras av"@sv ] .

rpubl:lagrum a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Lagrum"@sv ;
    rdfs:comment "Hänvisning till något lagrum i SFS eller annan författningssamling som detta avgörande stödjer sig på."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:VagledandeAvgorande ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Är lagrum för"@sv ] .

rpubl:omtryckAv a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Omtryck av"@sv ;
    rdfs:comment "Referens till vad omtrycket avser, t.ex. en förordning."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:FSDokument ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:FSDokument ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:isVersionOf ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Har omtryck"@sv ] .

rpubl:overgangsbestammelsehanvisning a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Övergångsbestämmelsehänvisning"@sv ;
    rdfs:comment "Referens till något som beskriver övergångsbestämmelser."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:overgangsbestammelse .

rpubl:overgangsbestammelsetext a rdf:Property ;
    rdfs:label "Övergångsbestämmelsetext"@sv ;
    rdfs:comment "Text som beskriver övergångsbestämmelser."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:overgangsbestammelse .

rpubl:paragraf a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Paragraf"@sv ;
    rdfs:comment "Angivelse av i författningen ingående paragraf."@sv ;
    rdfs:domain [ owl:unionOf ( rpubl:FSDokument rpubl:KonsolideradGrundforfattning rpubl:Kapitel ) ] ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:Paragraf ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:hasPart ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Paragraf i"@sv ] .

rpubl:radTill a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Råd till"@sv ;
    rdfs:comment "Den författning eller paragraf i författning som detta råd berör."@sv ;
    rdfs:domain [ owl:unionOf ( rpubl:AllmannaRadText rpubl:AllmannaRad ) ] ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range [ owl:unionOf ( rpubl:Forfattning rpubl:Kapitel rpubl:Paragraf ) ] ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:references .

rpubl:rattelsebeskrivning a rdf:Property ;
    rdfs:label "Rättelsebeskrivning"@sv ;
    rdfs:comment "En beskrivning av innehållet i ett rättelseblad."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Rattelseblad ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:description .

rpubl:rattsfallshanvisning a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Rättsfallshänvisning"@sv ;
    rdfs:comment "Hänvisning i aktuellt avgörande till något rättsfall som har beaktats."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:VagledandeDomstolsavgorande ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:praxishanvisning .

rpubl:tillaggTill a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Tillägg till"@sv ;
    rdfs:comment "Den kommitté som tilläget riktar sig till."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Kommittedirektiv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:references .

rpubl:upphaver a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Upphäver"@sv ;
    rdfs:comment "Referens till något som upphävs, t.ex. en förordning eller en del därav (såsom rubrik, kapitel, lagparagraf)."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:andrar ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Upphävd av"@sv ] .

rpubl:AllmannaRadSerie a owl:Class ;
    rdfs:label "Allmänna råd-serie"@sv ;
    rdfs:comment "En serie med allmänna råd, utgiven av någon myndighet"@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf rpubl:Publikationssamling .

rpubl:Brev a owl:DeprecatedClass ;
    rdfs:label "Brev"@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:utfardandedatum ],
        rpubl:FSDokument .

rpubl:Cirkular a owl:Class ;
    rdfs:label "Cirkulär"@sv ;
    rdfs:comment """Dokument för att upplysa en bestämd krets (företrädesvis
                    myndigheter) om innehållet i vissa normer eller att
                    informera addressaterna om förhållanden av intresse."""@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:beslutsdatum ],
        rpubl:FSDokument .

rpubl:Forfattningssamling a owl:Class ;
    rdfs:label "Författningssamling"@sv ;
    rdfs:comment "En samling av lagar, förordningar eller föreskrifter, dvs texter som innehåller generella, bindande rättsregler."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf rpubl:Publikationssamling .

rpubl:Proposition a owl:Class ;
    rdfs:label "Proposition"@sv ;
    rdfs:comment "En proposition till riksdagen, vanligtvis gällande en lagändring."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom rpubl:Utredningsbetankande ;
            owl:onProperty rpubl:utgarFran ],
        rpubl:Forarbete .

rpubl:Rattsfallsnotis a owl:Class ;
    rdfs:label "Rättsfallsnotis"@sv ;
    rdfs:comment "En sammanfattning i notisform av ett domslut (ofta inklusive tidigare domslut i instanskedjan)."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:notisserie ],
        rpubl:Rattsfallsrapport .

rpubl:Rattsfallspublikation a owl:Class ;
    rdfs:label "Rättsfallspublikation"@sv ;
    rdfs:comment "En ramling av rättsfallsreferat, vanligen knuten till en viss domsol eller en viss typ av domstolar."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf rpubl:Publikationssamling .

rpubl:Skrivelse a owl:Class ;
    rdfs:label "Skrivelse"@sv ;
    rdfs:comment "En skrivelse från regeringen eller riksdagen, med information om t.ex. ett beslut."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:arsutgava ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:lopnummer ],
        rpubl:Rattsinformationsdokument .

rpubl:Tillkannagivande a owl:Class ;
    rdfs:label "Tillkännagivande"@sv ;
    rdfs:comment """Tillkännagivanden används när det finns behov av att upplysa
                 en större krets om faktiska förhållanden."""@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:beslutsdatum ],
        rpubl:FSDokument .

rpubl:Utredningsserie a owl:Class ;
    rdfs:label "Utredningsserie"@sv ;
    rdfs:comment "En serie av de rapporter som tillsatta utredningar har skrivit, som en del av lagstiftningsarbetet."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf rpubl:Publikationssamling .

rpubl:allmannaRadSerie a owl:FunctionalProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Allmänna råd-serie"@sv ;
    rdfs:comment "Den serie med allmänna råd som detta dokument ingår i."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:AllmannaRadSerie ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:publikationssamling .

rpubl:angerGrundforfattning a owl:FunctionalProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Anger grundförfattning"@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Forfattningsreferens ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:Forfattning .

rpubl:avgorandedatum a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Avgörandedatum"@sv ;
    rdfs:comment "Det datum ett beslut eller domslut avkunnades."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:VagledandeAvgorande ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range xsd:date .

rpubl:beslutadAv a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Beslutad av"@sv ;
    rdfs:comment "Referens till officiell beslutstagare."@sv ;
    rdfs:domain [ owl:unionOf ( rpubl:Forfattning rpubl:VagledandeAvgorande ) ] ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range foaf:Agent .

rpubl:bihangsnummer a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Bihangsnummer"@sv ;
    rdfs:comment "Nummer på det bihang som dokumentet återfinns i. Exempelvis \"40\"."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: .

rpubl:bilaga a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Bilaga"@sv ;
    rdfs:comment "En generell bilaga till ett rättsinformationsdokument."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Rattsinformationsdokument ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:hasPart ;
    owl:inverseOf rpubl:bilagaTill .

rpubl:bilagaTill a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Bilaga till"@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:isPartOf ;
    owl:inverseOf rpubl:bilaga .

rpubl:departement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Departement"@sv ;
    rdfs:comment "Anger ansvarigt departement."@sv ;
    rdfs:domain [ owl:unionOf ( rpubl:Lag rpubl:Forordning rpubl:Utredningsbetankande rpubl:Kommittedirektiv rpubl:Proposition rpubl:Skrivelse ) ] ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range foaf:Organization .

rpubl:diarienummer a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Diarienummer"@sv ;
    rdfs:comment "Diarienummer för ett ärende."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:VagledandeMyndighetsavgorande ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: .

rpubl:domsnummer a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "Domsnummer"@sv ;
    rdfs:comment "Det domsnummer som domstolen tilldelat målet vid anhängiggörandet."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:VagledandeDomstolsavgorande ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: .

rpubl:domstolsavdelning a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "Domstolsavdelning"@sv ;
    rdfs:comment "Domstolsavdelning som den är angiven i det ursprungliga domslutet."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:VagledandeDomstolsavgorande ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: .

rpubl:forarbete a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Förarbete"@sv ;
    rdfs:comment "Relaterat förarbete till en författning."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:FSDokument ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:references ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Förarbete till"@sv ] .

rpubl:giltigaSprak a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "Authoritative languages"@en,
        "Giltiga språk"@sv ;
    rdfs:comment "De språk som de giltiga texterna i en konvention är skrivna på."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:InternationellOverenskommelse ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: .

rpubl:kapitelnummer a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "Kapitelnummer"@sv ;
    rdfs:comment "Det symboliska numret för ett kapitel i en svensk lag."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Kapitel ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rdfs:Literal .

rpubl:konsoliderar a owl:FunctionalProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Konsoliderar"@sv ;
    rdfs:comment "Information om vilket ursprungsdokument som konsolideras."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:KonsolideradGrundforfattning ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:Forfattning ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:isVersionOf ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Konsoliderad av"@sv ] .

rpubl:konsolideringsunderlag a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Konsolideringsunderlag"@sv ;
    rdfs:comment """Information om vilka dokument, inklusive ursprungsdokumentet,
                    som ingått i konsolideringsunderlaget. Kan t.ex. utgå från en
                    tidigare konsoliderad version. Samling med referenser till
                    dokument."""@sv ;
    rdfs:domain rpubl:KonsolideradGrundforfattning ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range [ owl:unionOf ( rpubl:Forfattning rpubl:KonsolideradGrundforfattning ) ] ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Konsolideringsunderlag för"@sv ] .

rpubl:malnummer a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "Målnummer"@sv ;
    rdfs:comment "Det målnummer som domstolen tilldelat målet vid anhängiggörandet."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:VagledandeDomstolsavgorande ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: .

rpubl:notisserie a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "Notisserie"@sv ;
    rdfs:comment "Anger vilken notisserie som notisen eventuellt tillhör."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Rattsfallsnotis ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rdfs:Literal .

rpubl:paragrafnummer a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "Paragrafnummer"@sv ;
    rdfs:comment "Det symboliska numret för en paragraf i en svensk lag."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Paragraf ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rdfs:Literal .

rpubl:ratificeringsdatum a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Ratificieringsdatum"@sv ;
    rdfs:comment "Datum då Sveriges rike ratificerade den internationella överenskommelsen."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:InternationellOverenskommelse ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range xsd:date .

rpubl:rattningAv a owl:FunctionalProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Rättning av"@sv ;
    rdfs:comment "Rättning av den författning som ett rättelseblad hänför sig till."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Rattelseblad ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:FSDokument ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Rättas av"@sv ] .

rpubl:rattsfallspublikation a owl:FunctionalProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Rättsfallspublikation"@sv ;
    rdfs:comment "Den publikation som rättsfallet publiceras i."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Rattsfallsrapport ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:Rattsfallspublikation ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:publikationssamling .

rpubl:referatAvDomstolsavgorande a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Referat av domstolsavgörande"@sv ;
    rdfs:comment "Ett domstolsavgörande som detta är ett referat av."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Rattsfallsrapport ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:VagledandeDomstolsavgorande .

rpubl:referatrubrik a rdf:Property ;
    rdfs:label "Referatrubrik"@sv ;
    rdfs:comment "Beskrivande rubrik för ett rättsfallsreferat."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Rattsfallsreferat ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:title .

rpubl:referatserie a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Referatserie"@sv ;
    rdfs:comment "Anger vilken referatserie som referatet eventuellt tillhör."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Rattsfallsreferat ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rdfs:Literal .

rpubl:utrSerie a owl:FunctionalProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Utredningsserie"@sv ;
    rdfs:comment "Serie där utredningen publiceras. T.ex. Ds, SOU."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Utredningsbetankande ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:Utredningsserie ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:publikationssamling .

rpubl:AllmannaRadText a owl:Class ;
    rdfs:label "Allmänna råd-text"@sv ;
    rdfs:comment "Ett större eller mindre sammanhållet textavsnitt som innehåller ett eller flera allmänna råd."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf bibo:DocumentPart .

rpubl:Forordning a owl:Class ;
    rdfs:label "Förordning"@sv ;
    rdfs:comment "En författning av typen förordning (d.v.s. antagen av regeringen)."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:utfardandedatum ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:bemyndigande ],
        rpubl:Forfattning .

rpubl:InternationellOverenskommelse a owl:Class ;
    rdfs:label "Internationell överenskommelse"@sv ;
    rdfs:comment "En internationell överenskommelse utgiven i serien Sveriges Internationella Överenskommelser (SÖ)."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:giltigaSprak ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:ratificeringsdatum ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:arsutgava ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:lopnummer ],
        rpubl:Rattsinformationsdokument .

rpubl:Myndighetsforeskrift a owl:Class ;
    rdfs:label "Myndighetsföreskrift"@sv ;
    rdfs:comment "En föreskrift utgiven i någon författningssamling."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:bemyndigande ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:beslutsdatum ],
        rpubl:Forfattning .

rpubl:Rattelseblad a owl:Class ;
    rdfs:label "Rättelseblad"@sv ;
    rdfs:comment "Ett rättelse av en författning utgiven i någon författningssamling."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:rattningAv ],
        rpubl:Rattsinformationsdokument .

rpubl:VagledandeMyndighetsavgorande a owl:Class ;
    rdfs:label "Vägledande myndighetsavgörande"@sv ;
    rdfs:comment "Ett dokument som uttrycker ett vägledande avgörande i förvaltningsärenden från central statlig myndighet."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:diarienummer ],
        rpubl:VagledandeAvgorande .

rpubl:bemyndigande a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Bemyndigande"@sv ;
    rdfs:comment "Referens till en bemyndigande rättsgrund som rättsregeldokumentet grundar sig på."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:FSDokument ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Bemyndigar"@sv ] .

rpubl:forfattningssamling a owl:FunctionalProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Författningssamling"@sv ;
    rdfs:comment "Författningssamlingen som dokumentet publiceras i."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:Forfattningssamling ;
    rdfs:subPropertyOf rpubl:publikationssamling .

rpubl:praxishanvisning a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Praxishänvisning"@sv ;
    rdfs:comment "Hänvisning till praxis på ett område, uttryckt genom något beslut."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:VagledandeAvgorande ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: .

rpubl:sidnummer a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Sidnummer"@sv ;
    rdfs:comment "Det inledande sidnumret för dokumentet i någon publikation. Exempelvis \"523\"."@sv ;
    rdfs:domain [ owl:unionOf ( rpubl:FSDokument rpubl:Rattsfallsreferat ) ] ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    owl:equivalentProperty bibo:pageStart .

rpubl:utgarFran a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Utgår från"@sv ;
    rdfs:comment "Utgår från ett förarbete tidigare i lagstiftningskedjan."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:Forarbete ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rpubl:Forarbete ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:references ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Är utgångspunkt för"@sv ] .

rpubl:utkomFranTryck a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Utkom från trycket"@sv ;
    rdfs:comment "Datum då dokumentet utkom från trycket."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range xsd:date ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:issued .

rpubl:AllmannaRad a owl:Class ;
    rdfs:label "Allmänna råd"@sv ;
    rdfs:comment "Ett dokument med allmänna, icke-bindande, råd om tillämpningen av bindande regler i föreskrift, förordning eller lag."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:arsutgava ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:lopnummer ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:forfattningssamling ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:allmannaRadSerie ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:utkomFranTryck ],
        rpubl:Rattsinformationsdokument .

rpubl:Forfattningsreferens a owl:Class ;
    rdfs:label "Författningsreferens"@sv ;
    rdfs:comment """En referens till en del av en författning. Referensen är
    inprecis i det att den som skapar referensen kan avse ett annat
    paragrafinnehåll än det som existerar i grundförfattningen (t.ex. den
    version som senare påförts i en ändringsförfattning)."""@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:angerGrundforfattning ] .

rpubl:Lag a owl:Class ;
    rdfs:label "Lag"@sv ;
    rdfs:comment "En författning av typen lag (d.v.s. antagen av riksdagen)."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:utfardandedatum ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:forarbete ],
        rpubl:Forfattning .

rpubl:Paragraf a owl:Class ;
    rdfs:label "Paragraf"@sv ;
    rdfs:comment "En paragraf i en svensk författning."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: .

rpubl:Rattsfallsreferat a owl:Class ;
    rdfs:label "Rättsfallsreferat"@sv ;
    rdfs:comment "Ett referat av ett eller flera domslut inklusive tidigare domslut i instanskedjan."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:referatAvDomstolsavgorande ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:referatserie ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:sidnummer ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:referatrubrik ],
        [ a owl:Restriction ;
            rdfs:comment "En hänvisning av den typ som förekommer i källförteckningar/bibliografier, exv \"NJA 2009 s. 695\"."@sv ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty dcterms:bibliographicCitation ],
        rpubl:Rattsfallsrapport .

rpubl:Utredningsbetankande a owl:Class ;
    rdfs:label "Utredningsbetänkande"@sv ;
    rdfs:comment "Ett utredningsbetänkande, vanligen utgivet i Departementsserien (Ds) eller i serien Statens offentliga utredningar (SOU)."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom rpubl:Kommittedirektiv ;
            owl:onProperty rpubl:utgarFran ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:utrSerie ],
        rpubl:Forarbete .

rpubl:andrar a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Ändrar"@sv ;
    rdfs:comment "Referens till något som ändras, t.ex. en förordning eller en del därav (såsom rubrik, kapitel, lagparagraf)."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:FSDokument ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    owl:inverseOf [ rdfs:label "Ändras av"@sv ] .

rpubl:overgangsbestammelse a rdf:Property ;
    rdfs:label "Övergångsbestämmelse"@sv ;
    protege:abstract "true" ;
    rdfs:comment "Information om övergångsbestämmelser."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:FSDokument ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: .

rpubl:Kapitel a owl:Class ;
    rdfs:label "Kapitel"@sv ;
    rdfs:comment "Ett kapitel i en svensk författning."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: .

rpubl:Publikationssamling a owl:Class ;
    rdfs:label "Publikationssamling"@sv ;
    protege:abstract "true" ;
    rdfs:comment "Någon slags samling (förteckning, serie) över rättsinformationspublikationer."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf bibo:Collection .

rpubl:Rattsfallsrapport a owl:Class ;
    rdfs:label "Rättsfallsrapport"@sv ;
    protege:abstract "true" ;
    rdfs:comment "Rapporteringar/sammanfattningar av rättsfall."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:rattsfallspublikation ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:arsutgava ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:lopnummer ],
        rpubl:Rattsinformationsdokument .

rpubl:beslutsdatum a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Beslutsdatum"@sv ;
    rdfs:comment "Datum då innehållet i dokumentet beslutades."@sv ;
    rdfs:domain [ owl:unionOf ( rpubl:Tillkannagivande rpubl:Cirkular rpubl:Myndighetsforeskrift rpubl:Forarbete rpubl:AllmannaRad ) ] ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range xsd:date ;
    owl:equivalentProperty rpubl:utfardandedatum .

rpubl:publikationssamling a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Publikationssamling"@sv ;
    protege:abstract "true" ;
    rdfs:comment "Anger medlemsskap i någon form av (rättsinformationsspecifik) publikationssamling, såsom en författningssamling eller utredningsserie."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:isPartOf .

rpubl:Kommittedirektiv a owl:Class ;
    rdfs:label "Kommittédirektiv"@sv ;
    rdfs:comment "Ett kommittédirektiv."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:departement ],
        rpubl:Forarbete .

rpubl:KonsolideradGrundforfattning a owl:Class ;
    rdfs:label "Konsoliderad grundförfattning"@sv ;
    rdfs:comment "En konsolidering av en grundförfattning i någon författningssamling, i lydelse med införda ändringar, fram till en viss tidpunkt. Sammanställningen kan utgå från en tidigare konsoliderad version eller från grundförfattningen."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:konsoliderar ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 2 ;
            owl:onProperty rpubl:konsolideringsunderlag ],
        rpubl:Rattsinformationsdokument .

rpubl:VagledandeDomstolsavgorande a owl:Class ;
    rdfs:label "Vägledande domstolsavgörande"@sv ;
    rdfs:comment "Uppgifter om vägledande avgöranden från domstolar (de allmänna, förvaltningsdomstolarna, eller någon av specialdomstolarna). Observera att detta inte är samma sak som ett rättsfallsreferat."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:malnummer ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:domsnummer ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:domstolsavdelning ],
        rpubl:VagledandeAvgorande .

rpubl:ikrafttradanderegel a rdf:Property ;
    rdfs:label "Ikraftträdanderegel"@sv ;
    protege:abstract "true" ;
    rdfs:comment "En bestämmelse som anger om, när och hur författningen träder ikraft."@sv ;
    rdfs:domain rpubl:FSDokument ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: .

rpubl:utfardandedatum a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Utfärdandedatum"@sv ;
    rdfs:comment "Datum då författningen utfärdades. Motsvarar beslutsdatum."@sv ;
    rdfs:domain [ owl:unionOf ( rpubl:Lag rpubl:Forordning rpubl:Brev ) ] ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range xsd:date .

rpubl:VagledandeAvgorande a owl:Class ;
    rdfs:label "Vägledande avgörande"@sv ;
    protege:abstract "true" ;
    rdfs:comment "Avgöranden från högre domstolar och vissa myndigheter där avgörandet är gjort i sista instans."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:avgorandedatum ],
        rpubl:Rattsinformationsdokument .

rpubl:arsutgava a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Årsutgåva"@sv ;
    rdfs:comment "En viss årsutgåva av någon publikation. Exempelvis \"2005\"."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rdfs:Literal .

rpubl:lopnummer a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Löpnummer"@sv ;
    rdfs:comment "Löpnummer i någon publikation (exempelvis \"57\")."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:range rdfs:Literal .

rpubl:Forarbete a owl:Class ;
    rdfs:label "Förarbete"@sv ;
    protege:abstract "true" ;
    rdfs:comment "Förarbeten är ett samlingsnamn för till exempel utredningar, propositioner och betänkanden som tas fram innan riksdagen beslutar om en ny lag."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:arsutgava ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:lopnummer ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:beslutsdatum ],
        rpubl:Rattsinformationsdokument .

rpubl:Rattsinformationsdokument a owl:Class ;
    rdfs:label "Swedish Legal Document"@en,
        "Rättsinformationsdokument"@sv ;
    protege:abstract "true" ;
    rdfs:comment "Post eller dokument i det svenska offentliga rättsinformationssystemet."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom rdfs:Literal ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty dcterms:title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:date ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty dcterms:issued ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom foaf:Organization ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty dcterms:publisher ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:onProperty dcterms:identifier ;
            owl:someValuesFrom rdfs:Literal ],
        foaf:Document .

rpubl:Forfattning a owl:Class ;
    rdfs:label "Författning"@sv ;
    protege:abstract "true" ;
    rdfs:comment "En text som innehåller generella, bindande rättsregler (såsom lag, förordning eller föreskrift)  utgiven i någon författningssamling."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:beslutadAv ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:ikrafttradanderegel ],
        rpubl:FSDokument ;
    skos:altLabel "Kungörelse"@sv .

rpubl:FSDokument a owl:Class ;
    rdfs:label "Författningssamlingsdokument"@sv ;
    protege:abstract "true" ;
    rdfs:comment "Ett dokument som ingår i någon författningssamling."@sv ;
    rdfs:isDefinedBy rpubl: ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:arsutgava ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:lopnummer ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:sidnummer ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:bihangsnummer ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:cardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:forfattningssamling ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:utkomFranTryck ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty rpubl:overgangsbestammelse ],
        rpubl:Rattsinformationsdokument .

rpubl: a owl:Ontology ;
    dcterms:created "2006-12-05"^^xsd:date ;
    dcterms:description """En begreppsmodell som beskriver de dokumenttyper,
                    egenskaper och andra relaterade ting som ingår i det
                    svenska rättsinformationssystemet."""@sv ;
    dcterms:title "Svenska rättsinformationssystemets dokumentmodell"@sv ;
    dcterms:updated "2010-05-19"^^xsd:date ;
    owl:imports dcterms:,
        skos:,
        foaf: ;
    owl:versionInfo "0.6" .

